\section{Einrichtung der Android Applikation}
In diesem Abschnitt wird beschrieben, wie die Entwicklungsumgebung für die Android-Applikation eingerichtet werden kann. Dazu gehört die Entwicklungsumgebung an sich, das Projekt und welche Fallstricke bei der Arbeit auftreten können.

\subsection{Android Developement Tools}
Google entwickelt speziell f\"ur die Android Entwicklung die Entwicklungsumgebung \href{https://developer.android.com/sdk/installing/studio.html}{Android Studio}. Sie basiert auf IntelliJ IDEA und befindet sich noch im Beta Stadium. Neben diversen Code Generierungs M\"oglichkeiten stellt Android Studio au\ss erdem noch umfangreiche Code Analyse Werkzeuge zur Verf\"ugung, sowie einen Layout Editor. \newline
Für Entwickler, die lieber eclipse - basiert entwickeln, steht ein Paket an Entwicklungstools zur Verfügung. Diese Sammlung beinhaltet:
\begin{itemize}
\item Eclipse + ADT Plugin
\item Android SDK Tools
\item Android Platform-Tools
\item Die aktuellste Android Platform
\item Das aktuellste Android System Image für den Emulator
\end{itemize}
Bei erfolgreicher Installation findet man dann einen Eclipse Ordner und ein SDK Manager vor. Im Eclipse Ordner befindet sich eine fertige Version von Eclipse mit den herkömmlichen Android Erweiterungen. 

\subsection{Android SDK-Manager}
Der \emph{SDK-Manager} zeigt alle SDK Pakete, welche für das Android SDK verfügbar sind. Als minimale Installation werden folgende Pakete empfohlen:
\begin{itemize}
\item Die aktuellsten Tools Pakete (überprüfe den Tools Ordner).
\item Die aktuellste Android Version (überprüfe den Android Ordner).
\item Die Android Support Library (öffne den Ordner \texttt{Extras} und markiere die Android Support Library).
\end{itemize}
Sobald alle gewünschten Pakete gewählt wurden, bestätigt man die Installation mit einem Klick auf \texttt{Install}. Bevor die Installation beginnt, muss man immer für jedes Paket einzeln die Lizenzbedingungen aktivieren. Sobald diese Pakete installiert wurden, kann man an der Android Applikation \emph{GPSEvaluator} entwickeln.

\subsection{Einrichtung des Android Projekts}
Um an der bestehenden Anwendung weiterzuentwickeln, muss aus dem Git-Repository\footnote{\url{https://github.com/sebastian-fu/agg2graph.git}} das \emph{agg2graph}-Projekt geklont werden. Anschließend wird das Projekt importiert über \\ \\
\texttt{File -> Import -> Android -> Existing Android Code Into}\\\texttt{Workspace}. \\ \\ Danach wählt man das betreffende Verzeichnis aus und markiert das Projekt. Das Importieren wird dann mit einem Klick auf den \texttt{Finish} Button abgeschlossen.

\subsection{Ausführen der Anwendungen}
Eine Android Anwendung kann lediglich auf einem Android System getestet werden. Aus diesem Grund gibt es zwei Möglichkeiten, die Android Anwendungen auszuführen. Die einfachste Möglichkeit ist das Anschließen eines Android Geräts mit einer minimalen Android Version 3.0.x Damit Eclipse das Gerät erfolgreich erkennt und darauf zugreifen kann, muss sichergestellt werden, dass die Treiber für das Gerät installiert sind und auf dem Gerät USB-Debugging aktiviert ist. Diese Einstellung findet man unter: \\ \\
\texttt{Einstellungen -> Entwickler -> USB-Debugging} \\ \\ Bei einem einfachen Ausführen des Projekts (Run as Android Application) sollte bei erfolgreichem Erkennen des Geräts ein Fenster erscheinen, welches das Gerät identifiziert und der Benutzer bestätigen muss, dass die Anwendung auf dem Gerät ausgeführt werden soll. Als Alternative kann auch über den \texttt{Android Virtual Device Manager} ein Emulator erstellt werden. Diesen Button findet man im oberen Bereich von Eclipse. Der Emulator funktioniert ähnlich wie das Echtgerät. Lediglich kleine Funktionen wie das GPS sind deaktiviert. Dazu besitzt jedoch das Eclipse eine Erweiterung, namens \texttt{DDMS}\footnote{Dalvik Debug Monitor Server}, in der es möglich ist, manuell GPS Daten in den Emulator zu schicken.

\subsection{Mögliche Probleme}
Nicht zu selten gibt es diverse Probleme, welche durch ein rotes Viereck mit einem weißen Kreuz gekennzeichnet werden. Folgende Methoden helfen, um die markierten Probleme zu beheben:

\begin{enumerate}
\item \textbf{Projekt aufräumen}:  Durch ein einfaches \texttt{Project -> Clean...} werden mögliche Kompilierungsprobleme behoben.
\item \textbf{Probleme mit den Android Eigenschaften}: Durch einen Rechtsklick auf das gewünschte Projekt können über \texttt{Android Tools -> Fix Project Properties} diverse Konfigurationsprobleme behoben werden.
\item \textbf{Dateisystem aktualisieren}: Mit Hilfe von einem einfachen Rechtsklick auf das Projekt und einem\texttt{Refresh} kann das Dateisystem neu geladen werden.
\item \textbf{Android Build Target neu setzen}: Sollte alles nicht helfen kann es auch zu Schwierigkeiten mit der Auswahl des Android Build Targets kommen. Durch das Ändern oder Neusetzen des Android Build Target unter Android kann eine Besserung folgen.
\end{enumerate}